\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
\hypersetup{pdftitle={Énergie — Correction}}
%
%Document
\title{Énergie}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{question}
\onslide<2->{Il est impossible de créer de l’énergie… Seulement d’en transformer ou d’en transférer !}\savoir
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’unité de l’énergie est le joule,\\ de symbole $\unit{J}$.}\savoir
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La puissance est une quantité d’énergie dans un temps donné.}\savoir
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’unité de la puissance est le watt, de symbole $\unit{W}$.}\savoir \\
\onslide<3->{Cela correspond à un joule par seconde.}\savoir
\end{question}
%
\exercice{Énergie en France}
\begin{question}
\onslide<2->{La principale source d’énergie électrique en France est le nucléaire.} \app \ana
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La part du nucléaire diminue au profit de sources d’énergies renouvelables.\\}\ana \ana \réa
\end{question}
%
\exercice{Bâton lumineux…}
\begin{question}
\onslide<2->{Les deux réactifs chimiques sont la source d’énergie.}\app
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Ces réactifs chimiques apportent de l’énergie chimique !}\ana
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La transformation chimique se fait dans le bâton lumineux.}\app
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’énergie transformée utile par le bâton est de l’énergie de rayonnement.}\app
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’énergie transformée perdue par le bâton est de l’énergie de rayonnement.}\app
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2-3>{\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center},scale=0.6, every node/.style={scale=0.5}]
\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){\only<2>{\color{white}}Réactifs\\\only<2>{\color{white}} chimiques}
	(7,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 3cm](L){\only<2>{\color{white}}Bâton\\\only<2>{\color{white}} lumineux};
\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{\only<2>{\color{white}}Énergie\\\only<2>{\color{white}} chimique} (L);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[midway, above]{\only<2>{\color{white}}Énergie de\\\only<2>{\color{white}} rayonnement} (14,0);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[sloped,midway, above]{\only<2>{\color{white}}Énergie de\\\only<2>{\color{white}} rayonnement} (13,-3);
\end{tikzpicture}}\\
\réa \réa
\end{question}
%
\exercice{Deux lampes bien différentes !}
%
\begin{question}
	\begin{equation*}
	\onslide<2->{P_{halo} = \frac{E_{halo}}{t_{halo}}} \text{\app}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<3->{\left\{
	\begin{aligned}
	E_{halo} &= 1\,500 \;\unit{J} \\
	t_{halo} &= 30 \;\unit{s}
	\end{aligned} 
	\right.}\text{\ana}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<4->{P_{halo} = \frac{1\,500}{30}} \text{\réa}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<5->{P_{halo} = 50 \;\unit{W}} \text{\com}
	\end{equation*}
	\onslide<6->{La puissance est bien celle attendue !}\val
\end{question}
%
\begin{question}
	\begin{equation*}
	\onslide<2->{P_{LED} = \frac{E_{LED}}{t_{LED}}}\text{\app}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<3->{\left\{
	\begin{aligned}
	E_{LED} &= 18 \;\unit{kJ} = 18\,000 \;\unit{J}\\
	t_{LED} &= 3\,000 \;\unit{s} 
	\end{aligned}
	\right.}\text{\ana}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<4->{P_{LED} = \frac{18\,000}{3\,000}}\text{\réa}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<5->{P_{LED} = 6,0 \;\unit{W}}\text{\com}
	\end{equation*}
	\onslide<6->{La puissance est bien celle attendue !}\val
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Comparons les puissances :}\app
	\begin{equation*}
	\onslide<3->{\left\{
	\begin{aligned}
	P_{halo} = 50 \;\unit{W} \\
	P_{LED} = 6,0 \;\unit{W}
	\end{aligned}
	\right.}\text{\ana}
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
	\onslide<4->{P_{halo} > P_{LED}} \text{\réa}
	\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les lampes halogènes sont très puissantes… en consommation ! }\onslide<3->{À intensité lumineuse égale, les LED sont beaucoup moins « gourmandes » !}\app \ana \réa \com
\end{question}
\end{document}